\subsection{Test Driven Development}\label{sec:tdd}
Die testgetriebene Entwicklung (\ac{TDD}) ist eine
Testmethode, die häufig bei agilen Softwareprojekten eingesetzt wird. \ac{TDD}
geht einen anderen Weg als die klassische Softwareentwicklung, bei welcher die Tests
parallel zur Entwicklung oder - wie im Falle des Wasserfallmodells
\bibReference{Royce.1987} - erst nach der Entwicklung durchgeführt
werden. Dabei haben sich zahlreiche Nachteile gezeigt wie \zB mangelhafte
Testabdeckung durch Zeitmangel am Ende des Projekts oder Entstehung
monolithischer Systeme, die nur sehr schwer testbar sind.

\cite{Beck.2002} schreibt: \rede{Test driven development (TDD) is a way of
managing fear during programming.} Dabei meint er die Angst, die entsteht, wenn
der Entwickler vor einem sehr großen Problem steht, das es zu lösen gilt, und
keinerlei Lösung in Sicht zu sein scheint. Die TDD unterstützt dabei, ein
solches Problem in viele kleine und leichter zu lösende Probleme zu zerlegen.
Die folgenden Ausführungen basieren auf \cite{ullenboom.2012} und
\cite{link2012softwaretests}.

Die Tests werden dabei vor der Implementierung des eigentlichen Produktivcodes
geschrieben. Produktionscode wird nur so viel geschrieben wie notwendig ist,
dass der Testcode erfolgreich übersetzt. Dies hat zur Folge, dass der
Programmierer bereits bei der Planung und Modellierung seiner Klassen deren
Testbarkeit beachten muss. Stellt er während des Schreibens des Tests fest, dass
die Testbarkeit \NOT gegeben ist, braucht er nur die Modellierung anzupassen,
aber \NOT den Programmcode. 

Außerdem verlangt die \ac{TDD}, dass der Entwickler sich bereits vor der
Implementierung des Produktivcodes die notwendigen Testfälle überlegt. Als
nächster Schritt wird der Produktivcode so entwickelt, dass alle Tests
erfolgreich durchlaufen.

% \cite{Martin.2008} beschreibt die drei Gesetze der testgetriebenen Entwicklung: 
% \begin{description}
% 	\item[First Law] You may not write production code until you have written a
% 	failing unit test.
% 	\item[Second Law] You may not write more of a unit test than is sufficient to
% 	fail, and not compiling is failing.
% 	\item[Third Law] You may not write more production code than is sufficient to
% 	pass the currently failing test.
% \end{description}

Mit der Zeit haben sich verschiedene Softwarewerkzeuge entwickelt, die den Programmierer beim Testen 
unterstützen sollen. In dieser Arbeit kam JUnit zum Einsatz zusammen mit den darauf basierenden Frameworks Hamcrest,
Mockito und DBUnit.